{
    "title": "金心5 ",
    "range_remark": "(22～26)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "須菩提白佛言：世尊，佛得阿耨多羅三藐三菩提，為『 』耶：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.有所得",
                "2.無所得",
                "3.能所得",
                "4.能悟得。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "六度萬行，熾然俱足，心不望報，是「 」法：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.名惡法",
                "2.名天法",
                "3.名善法",
                "4.名佛法。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "以三十二相觀如來，何者非『觀』之意：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.諦視",
                "2.兼心眼",
                "3.睹視",
                "4.輕視。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "法身遍滿法界，故曰『 』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.實相",
                "2.色相",
                "3.非相",
                "4.是相。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "一切善法皆是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.明心見性",
                "2.無心無性",
                "3.無心迷信",
                "4.明心妄性。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "人著四相，即是『 』：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.財主",
                "2.凡夫",
                "3.仙佛",
                "4.壽星。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "煩惱無盡誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.斷",
                "3.修",
                "4.成。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "般若波羅蜜多心經260字的重點是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.公",
                "2.玄",
                "3.星",
                "4.空。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "揭諦，是「 」意思：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.思",
                "2.度",
                "3.修",
                "4.慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "修行者的最終目標：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.究竟涅槃",
                "2.明心見性",
                "3.成就果位",
                "4.行功了愿。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「福德性」即為：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.無相可見",
                "2.無法可得",
                "3.能得者亦無",
                "4.以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "相分是「 」得，見分是「 」得：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.心，我",
                "2.人，心",
                "3.所，能",
                "4.四，五。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "有法可得，便為：「」，無法可得…..",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.我縛",
                "2.人縛",
                "3.法縛",
                "4.心縛"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "雖了事理,而不捨塵相,是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.事障",
                "2.世間智",
                "3.有漏智",
                "4.以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "轉輪聖王，何者為非：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.四方四氣",
                "2.二六十月西方",
                "3.管四大洲善惡",
                "4.四大天王。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "轉輪聖王，正、五、九月，照「 」方：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.東方",
                "2.南方",
                "3.西方",
                "4.北方。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "無有能得所得之心，能所不住，故云「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.人心",
                "2.淨心",
                "3.道心",
                "4.未來心。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「初師」到東土破六宗，是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.世尊",
                "2.如來佛",
                "3.伏羲祖師",
                "4.達摩祖師。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "能驅除煩惱生死之魔，…，成就不可思議功德，故曰「 」咒：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.大明",
                "2.大神",
                "3.無上",
                "4.無等等。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「 」即是所行之善亦忘，能行之心亦忘，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.淨心行善者",
                "2.善行者",
                "3.淨心者",
                "4.皆空者。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「心」說其大，則：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.蛇吞象",
                "2.彌諸六合",
                "3.退藏於密",
                "4.七十二變。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「心」說其小，則：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.蛇吞象",
                "2.彌諸六合",
                "3.退藏於密",
                "4.七十二變。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「 」曾說：經是聖人之語，教人聞之，從聖悟凡，永息迷心：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.孟子",
                "2.孔子",
                "3.世尊",
                "4.六祖。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "觀「自在」意：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.我",
                "2. 心",
                "3. 現在",
                "4.解脫無碍。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "發揮本性，事理通達後，自覺又覺化。意即：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.觀",
                "2.觀自在",
                "3.菩薩",
                "4.觀自在菩薩。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "無有能行所行之行，能所不立，故云「 」：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.空行",
                "2.修行",
                "3.德行",
                "4.善行"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "從觀照般若而來，此為「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.世間福",
                "2.出世間福",
                "3.世間智",
                "4.出世間智。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "對於世間法一切明了，雖曰明了事理而不捨塵相。為：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.世間福",
                "2.出世間福",
                "3.世間智",
                "4.出世間智。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「 」云：不了彼真性，世人不見佛。惟內觀返照…：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.楞嚴云",
                "2.華嚴云",
                "3.法嚴云",
                "4.藏嚴云。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "轉輪聖王，三、七、十一月，照「 」方：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.東方",
                "2.南方",
                "3.西方",
                "4.北方。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "所有諸須彌山王，如是等七寶聚，有人，...........，受持讀誦，為他人說，",
            "answer": "持用布施若人以此般若波羅密經乃至四句偈等"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "爾時世尊而說偈言：........。",
            "answer": "若以色見我以音聲求我是人行邪道不能見如來"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "菩提薩埵，........，遠離顛倒夢想，究竟涅槃。",
            "answer": "依般若波羅蜜多故心無罣礙無罣礙故無有恐怖"
        }
    ]
}